**澳門管理學院**（**Macau Institute of
Management**，簡稱**MIM**），於1988年成立，隸屬[澳門管理專業協會](../Page/澳門管理專業協會.md "wikilink")
(Macau Management Association，簡稱MMA)。現有約400名學生就讀學院的學位課程。\[1\]

## 沿革

澳門管理學院（Macau Institute of Management – MIM）於一九八八年創辦，隸屬澳門管理專業協會（Macau
Management Association –
MMA），專責提供教育服務及培訓活動。學院於二零零零年七月獲澳門特別行政區政府批准，正式升格為可頒授學位的其中一所本地高等院校，為本澳各行業的從業員提供更全面的管理及會計學位課程，致力培育工商界人才。

  - 1988年：**澳門管理學院**成立
  - 2000年7月：獲[澳門特區政府批准](../Page/澳門特區政府.md "wikilink")，升格為一所高等教育機構\[2\]

## 宗旨

澳門管理學院旨在提供科學、人文、文化及技術的培訓，以適應工商業、公共機構及其他性質機構對工商管理理論和應用相結合的發展要求，尤其是在教學、科研、為社會提供服務及與其同類機構進行合作方面。

## 校董會成員

  - 顧問：[廖澤雲](../Page/廖澤雲.md "wikilink")、[崔世昌](../Page/崔世昌.md "wikilink")
  - 主席：[黃如楷](../Page/黃如楷.md "wikilink")

## 學院主要領導

  - 代院長:鄭慶雲博士
  - 副院長:謝漢光先生
  - 副院長:利開健先生
  - 署理教務長:利開健先生

## 學士學位課程

1).工商管理學士學位課程-4年制

由2012年開始，澳門管理學院新開設4年制工商管理學士學位課程，設有4個專業，分別是會計學、設施管理（全澳獨有）、銀行與財務管理及管理學。此課程採用了最新的教學模式「融合式學習」，教學方式除了面授之外，還加入電子媒體學習輔助學生理解課堂內容。學生可彈性選擇網上學習時間，在指定期限內完成網上教學內容及作業，此學習模式是在職人士提升學習成果的最佳方法。

2).工商管理學士學位補充課程-1.5年

「工商管理學士學位補充課程」提供深造的機會予已擁有高等專科學位(或等同學歷)且有志繼續修讀學士學位的人士。目的是培育本地學生成為專業人士，日後能在相關領域上發揮所長。
設有4個專業，分別是會計學、設施管理（全澳獨有）、人力資源管理及管理學。

## 「融合式學習」介紹

  - 定義:

「融合式學習」是指面授課堂與網上學習平台相結合,打破上課時間的限制。

  - 特色:

<!-- end list -->

1.  教學多角度:面授課堂以外結合網上教學平台,增加學習趣味,讓學生更易吸收及掌握課堂內容;
2.  靈活具彈性:隨時隨地24小時透過網上平台學習,打破全面授課堂的限制;
3.  多重互動管道:鼓勵學生多透過網上學習平台討論與發問,促進師生的緊密聯絡,讓課堂與學習不再沉默。

## 碩士學位課程

商業管理碩士學位課程(MBA)

學院與美國夏威夷夏曼納德大學(Chaminade University of
Honolulu)合作開辦商業管理碩士學位課程，課程為期18個月，採用彈性學習模式。此課程獲澳門政府批准在本地區運作。

## 持續進修課程

  - 專業課題工作坊
  - 證書課程
  - 與本澳業界及政府部門合辦培訓課程
  - 企業內部培訓課程
  - 博雅及興趣班

## 師資

學院擁有一群具教育熱誠的專業導師，而且部份均具有博士學位並具備豐富的教學及管理經驗，肯定有助學生兼顧理論與實踐的學習，加強自信及為自己訂立和努力追求具挑戰的目標。

## 學院規模/設施

澳門管理學院於中華總商會大廈9樓(全層),課室分佈在8,9及16樓共11個課室。其他設備主要有電腦室、圖書館、多功能室、休閒室，同校內提供wifi無線上網服務。

## 參考來源

<references/>

## 外部連結

  - [澳門管理學院](http://www.mim.edu.mo)
  - [FB專頁](https://www.facebook.com/mim.edu)

[Category:澳門高等院校](../Category/澳門高等院校.md "wikilink")
[Category:澳門學校](../Category/澳門學校.md "wikilink")
[Category:1988年創建的教育機構](../Category/1988年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  [認識澳門管理學院](http://www.mma.org.mo/html/mim/AboutMim/intro.html)
2.  [印務局 -
    第45-2000號行政命令](http://bo.io.gov.mo/bo/i/2000/31/ordem45_cn.asp)